澳門本土原創恐怖遊戲《瞑目》將出展台灣電玩展，於下個月在steam發行

每個地方都會有在地的都市傳說，但如何把這些要素滲入遊戲作品當中，創作團隊需要十分了解才可行。澳門製作團隊4DMACAU挑戰製作恐怖大作《 瞑目 》，當中除了加入團隊合作及生存遊戲要素外，遊戲中要玩家解決的事件皆與澳門本土息息相關！以下為大家介紹《瞑目》的魅力吧！

三人三小隊 為解難題大打出手

被穿上奇怪服飾的玩家，要在七天內在妖氣充天的澳門中，完成任務以破解事件背後的陰謀。

《瞑目》中九名玩家會分別分派完成三個委託，三隊人馬將由處點出發，在遊戲內七天時間內，解決埋伏在背後的幕後主腦。遊戲時，日間玩家可以休息以及準備晚上的冒險，晚上開始就需要解決出沒在澳門各地的邪魔，以完成手中的委託。期間，別隊的玩家可能因為與你有利益衝突，繼而大打出手，你的手足也可能因此陣亡，而玩家必須在早上六時前返回據點。諸多限制之下，面對的敵人又包括魔物及人類，如何利用手上的資源將是一大課題！

匯集七大澳門都市傳說

澳門跟香港文化相似，他們保存多國的傳統文化，東西文化共冶一爐，魔物也十分多元化！七件有名的事件將化為任務等待玩家查解真相！轟動世界的「八仙飯店」事件、「三巴之火」謎團、「獨臂將軍」被殺之謎、「逸仙瞑目」留下的秘密、「惡魔賭場」背後的陰謀等，正等待大家的解決。玩家由此更可知曉更多澳門的歷史以及民間傳承。而地圖當中當然加入不少澳門地標，想必到過澳門的玩家應該不會陌生。

打點「身後事」 東西法具破妖法

《瞑目》獨有的「祭」「葬」系統，可以讓玩家處理敵我亡者，藉此取得不同的加乘！「祭」可用於處理敵方的屍體，召喚出強力的怪物團隊協助玩家，而「葬」就用於處理隊友的亡骸，以取得不同的加乘。而玩家也可取得不同的法器，用以對付由對手或是未知勢力召來的魔物，大家應該也在電影中看過不少！

台灣國際電玩展出展預定
製作《瞑目》的澳門製作團隊4DMACAU，預定出展今年首季兩大國際遊戲展「台北電玩展」及「Game Developers Conference」！如有更進一步消息，GG會再為大家報導！

畫質好似返左十年前
內容好似唔差

整還願咁好過啦

沙木畫質

格局有啲似sleeping dogs

上年吹到好大果隻香港本土恐怖game「牛一」無晒聲氣

香港又落後

有冇彩蛋？

ps2

笑撚死
搞笑game黎？

又神怪又對戰咁唔叫恐怖啊

孫中山

出8bit好過

2019啲貼圖都可以咁柒

香港堆studio, 經常係永遠 alpha

香港有類似, 但永遠未完成

上年年中話今年年初岩岩上佢地fb睇，幾個月無更新，睇黎又係搵人課完金之後爛尾

香港創新天敵：無堅持

你只有不斷堅持, 24/7去做, 死頂頭個4個月
就會見到成果
但大部份人都頂唔到

我夠膽講佢地根本對舊時房屋環境冇做資料搜集

畫面算係咁

香港算鳩數啦，人地澳門直頭有政府比錢資助，有樣野青年創業基金，香港？攞黎填海都唔比你啊

比晒陳易希條撚人

不過你呢個商業活動
難道無政府比錢, 就無能力完成咩?

美國、日本、台灣又邊有政府資助賣GAME？

日本美國台灣都有公司願意投資，港澳地政府唔出手，根本無人會去投資呢d冷門野，不如攞去炒樓好過，難聽d講比錢幣少呃下人搵得仲多，呢d炒炒賣賣社會好難做出咩成果，所以政府呢個角色好重要澳門好在政府稅收數黎自賭，佢地又唔介意洗少少錢搞呢d，叫住塞住公眾把口，政府有做野，香港就相反，佢攞去填海都唔比少少出黎

其實陳易希佢係幾香港人性格，炒下個名，出左名咪整d垃圾，都有香港公司香港人信，其實同幣少無分別不過幣少就明呃，佢就用科研去包裝，其實整垃圾

政府要開個頭
話俾人知你我都有能力去做
創科基金係應該咁用，不過香港政府

做GAME要既係人力時間, 錢真係唔太關事
一個畫, 一個寫PROGRAM,
做下資料搜集

又唔駛買100萬科研儀器返黎既
基乜鬼金
你肯努力花時間去做就得

linux 都唔敢用，可以有咩創科作就？

商業投資同納稅人比錢係兩件事

屌你呢張好撚有潛力

請人畫唔洗錢請人做資料搜集唔洗錢，自己一個做曬，仲有好多program都好貴，要比錢買，香港就係咁成日覺得其實好多野成本都係0，難聽d講就算佢一個人做曬，呢段時間零收入都要食飯架呢d係成本黎架

阿哥 放全副時間入去做 唔使搵錢開飯既
要人心無旁騖做一樣野但飯都無得開
邊個去做

Oppotunity cost 呀

下，咁香港咪變到咁，你睇下新加坡台灣韓國，政府放左幾多資源係科研投資到，單單放開科學園區平租比佢地已經用緊納稅人錢，仲要起埋基建，但點解人地願意做？

創科局都有500 億架

Link?

lfd？

咁所有人創業, 任何行業都應該由納稅人資助?

新加坡、台灣、韓國投放左乜野落去私人公司資助遊戲開發？

你SHOW比我睇下

泡菜國喺97金融風暴之後就講産業轉型啦。
老實講，我都唔鐘意泡菜國，但人地喺呢方面係做得好。

2001年嘅新聞：
韓國遊戲產業的政府管理單位為文化觀光部，並於1999年3月成立專職機構，稱為「遊戲支援中心」，成立初期有12名委員，我也是其中之一，政府每年補助韓幣200億元（折合台幣約5億元），這個機構類似遊戲育成中心，提供初創、有自己研發能力的遊戲公司所需的相關資源，而廠商若提出不錯的題材，也可以申請到約4000萬韓幣（新台幣100萬到200萬）的補助。

另外，韓國政府對於指定發展中的IT產業，都有減稅50％等優惠措施，韓國有1000多個公司受到這項保障，這次韓國有幾10家的遊戲廠商參與E3展覽，參展支出費用平均為新台幣1000萬左右，這些費用都由韓國政府補助；上述韓國政府在資金上的補助，讓韓國遊戲廠商不需擔心資金的問題，可以將重心放在遊戲研發上。

香港？就算有乜資助你都唔知點申請，最尾咪又係益自己友。

一來香港人自私，魚蛋論
二來香港人要即食嘛，回本要夠快。整game？風險高，回本耐。不了

咁咪繼續炒炒賣賣囉

用下個豬腦諗下野啦納稅人
你地理論咪就係點解你有錢攞我冇
傳統行業創業就梗係唔應該有，但創新行業就要政府去推。
咩柒有冇私人公司受資助，個啲人連整間公司既錢都未必有既個體
整一個計劃俾人申請，有晒detail plan 而又跟住進度，就要幫人去成功。呢啲先係推廣香港既方法
當人地大公司知道香港都做得出就會黎投資。外資唔係你叫人地就黎呀
好似你呢啲人做政府，唔怪得之香港仲係單一產業，冇人敢創新啦

條00後可能唔知韓國台灣遊戲產業到黎有幾勁佢可能只係識700

copy cat

香港又輸